Todos los ejercicios tienen que realizar funciones con parametros y retornos
en los casos que amerita. Vea los ejercicios hechos en la ultima clase
Nota: se calificar√° la reutilizacion de funciones

1) Dado una serie de numeros presentar la suma de los numeros perfectos
ejemplo
serie=[6,5,25,24,28]
respuesta=6+24=30
2) Dado una serie de numeros presentar los numeros primos
ejemplo
serie=[6,5,25,7,28]
respuesta==5,7
3) Elaborar una funcion que reciba dos valores base y exponente. la funcion 
debera retornar la base elevada al exponente 
ejemplo: base=5  exponente=3
                 respuesta= 5*5*5=125
4) Dado una serie de numeros presentar el exponente de cada numero elavado 
a su propio numero 
ejemplo:
       serie=[4,3,2,5]
       resp=  4^4=  256,27,4,625
5)elaborar una funcion de la tabla de multiplicar de cualquier base del 1 al  12
   base=5
   respuesta= 5*1=5
                        5*2=10
                         ....
                         5*12=60
6) Realizar una funcion que retorne un arreglo con los divisores de cualquier numero de 
cualquier valor inicial 
    ejemplo: numero=12   valorInicial=4
                     divisores= [4,6]

7) Realizar una funcion que retorne la suma de los divisores de cualquier numero de 
cualquier valor inicial 
    ejemplo: numero=12   valorInicial=4
                     divisores= 4+6=10
8) Realizar una funcion que retorne un arreglo con los digitos de cualquier numero
    Ejemplo:  numero=32456
                      respuesta=[6,5,4,2,3]
9) Dado un numero presente la  suma de sus digitos
Ejemplo:  numero=32456
                      respuesta=3+2+4+5+6=20
10) Dado un numero presente los digitos pares
Ejemplo:  numero=32456
                      respuesta=2,4,6
11) Dado un numero presente su primer digito
Ejemplo:  numero=32456
                      respuesta=3
12) Dado un numero presente el ultimo digito
Ejemplo:  numero=32456
                      respuesta=6
13) Elaborar una funcion que retorne el factorial de un numero
Ejemplo:  numero=5
                      respuesta=5*4*3*2*1=120
14) Dado un arreglo de numeros presentar sus factoriales
Ejemplo:  arreglo=[3,2,4]
                      respuesta=6,2,24
15) Realizar una funcion que retorne un arreglo con los numeros dentro de un 
rango entre dos valores excluido el valor final
ejemplo :   inicio=2  fin=8
                    respuesta=[2,3,4,5,6,7]    
                                 